[十一月第四個星期] 今日係美國嘅感恩節

美國的全國節日，為感謝上帝賜予一年度豐收的祝福。美國感恩節定於每年11月第四個星期四

1620年，五月花號船滿載英國受迫害的清教徒到達美洲。當年冬天，不少人饑寒交迫，染病身亡。在印第安人幫助下，新移民學會狩獵、種植玉米、南瓜，並在來年迎來豐收。在歡慶豐收的日子，歐陸新移民邀請印第安人過來一同感謝上帝的賜予。

在美國，自1941年起，感恩節定於每年11月的第四個星期四，並從這一天起休假一天，這一天通常被認為標誌著聖誕採購季節的正式開始。加拿大的感恩節則起始於1879年，定於每年10月第二個星期一，與美國的哥倫布日相同。聯合國總部於感恩節當天放假。